其實向對方鳩講一句「我明啊」到底有幾難

有時諗諗下，會覺得現代人喺追求「互相理解」呢件事上過份認真。好多時候，你只要識得接受對方嘅感受同諗法，重新將對方嘅諗法用另一堆同義詞講返出來，然後說服到對方令佢覺得你真係明佢諗咩，咁就夠。其實唔洗真係明。

可惜呢個世界上有太多認真寶寶，佢地覺得自己唔明就真係要追住問，結果有時解釋得越多就覺得越係不被理解，所以最後都係慳返啖氣暖下肚算。

去到最後，其實另一個人明唔明你，係視乎你肯唔肯去相信佢真係明你。只要一個人肯去相信你係明白佢嘅，咁就夠。因為其實「明白」同「理解」呢樣嘢係真係無得驗證嘅。你只可以選擇相信一個人到底係明，抑或係唔明。

多數人其實都唔會好似老師咁，你答完「我明」之後仲要追住你問。多數人只要你講一句「我明啊」就已經會有圍爐取暖感，根本唔洗多講。

其實講一句「我明」真係極低成本。又唔洗證明啲乜，又唔洗實質做啲乜。尤其係好多時候，對方其實都只係想要你去聆聽同理解一樣已經發生咗，對未來乜嘢實質影響都唔會有嘅事。喺呢種情況下，鳩講「我明」「我知啊」其實都真係幾輕鬆。

點解現代人仲要因為互不理解而煩惱

我明啊，我真係明

便有堆人 鳩講完明 即刻講啲擺到明係唔明既野

互不理解點解仲要有呢黎多餘嘅對話呢

你咁諗好撚錯
如果你唔係真係明而講明
對方係一定感受到你唔明
咁樣係會極度反感
而且世界上係唔會有一個人可以完全明白另一個人嘅感受

所以 多講多錯啊

你換個轉頭諗：
當有一個人明你，而你覺得佢真係明明地，
其實你自己又有幾多成把握，
可以確信佢真係明你？

其實我地大家都係唔信有人真係可以100%明白自己啊，純粹我覺得「明唔明」都無所謂，大概有種「明明地」嘅感覺就算。而你就太認真，唔100%明曬就唔準話明。做人咁清醒咁執著好辛苦㗎ching

下，唔係囉。

我最唔鍾意果啲唔明扮明嘅人，寧願佢咩都唔講拍下我膊頭好過，至少真摯。
對方越係扮明，我就越係覺得佢唔明我。
當然世界上無人會完全明白自己，所以當我feel到我講完對方都唔明嘅時候，我會寧願唔再講，然後搵其他方法抒發同發洩。

唔係我太認真
你而家個topic係講緊鳩講明
即係hea鳩人
呢種行為係會令人好反感

我明啊

on99. 唔明就唔明嫁啦 扮明仲柒

學過話術
講：「我明呀」其實會令對方反感 正確做法係重複講一次佢件事既重點 再講 我明你咩感覺

你話重複一次個重點嘛，我明啊

睇下成件事舒服左幾多

你話成件事舒服左嘛，我明啊

多左

明啊 (其實唔明)

明喇 屌

啱呀